\subsection{D-Bus}
\label{sec:D-Bus}
\subsubsection{Motivo de elección}
\label{sec:motivo_dbus}
	\paragraph{}
			   Al tener el juego creado en C++ y la red neuronal
				en Python, hemos tenido que elegir un método de
				comunicación entre procesos \textit{(IPC)} para que
				la red neuronal tenga la posibilidad de recibir datos
				desde el juego y enviar datos al mismo.	
	\paragraph{}
				Nos hemos decantado por utilizar D-Bus como mecanismo de
				comunicación entre los dos procesos, ya que permite una
				transmisión de datos fiable y se consigue tener los dos 
				programas muy desacoplados, es decir, que podremos tener 
				procesos que se comunican entre sí, pero que no dependen 
				unos de otros para funcionar de forma correcta.
			
\subsubsection{Funcionamiento}
\label{sec:funcionamiento_dbus}
	\paragraph{}
	            La implementación oficial de D-Bus se gestiona mediante tres capas.
				
	
	\begin{itemize}
		\item La biblioteca \texttt{libdbus}, que contiene toda la
		      implementación de D-Bus.
		\item El demonio en el sistema, que hace uso de la biblioteca y permite
			  tener un bus de mensajes, al cual se pueden conectar
			  distintos procesos para que exista comunicación entre
			  ellos.
		\item Adaptaciones de terceros para utilizar en distintos lenguajes
			  o frameworks con un nivel superior de abstracción.
	\end{itemize}
	
	\paragraph{}
	            En la Figura \ref{ipc_sin_dbus} se muestra como sería la comunicación
	            entre procesos sin utilizar D-Bus.
	\paragraph{}
	            Y en la Figura \ref{ipc_dbus} se puede ver la implementación de D-Bus para comunicar
	            los mismos procesos.


	\begin{figure}[h]
		\centering
		\tikzset{
    		line/.style={draw, -latex}
			}%
			\begin{tikzpicture}[square/.style={regular polygon,regular polygon sides=4}]
				\node[rectangle,
    				  draw = black,
    				  minimum width = 3cm, 
    				  minimum height = 1cm,] (proceso_a) at (-3,0)
    				  {Proceso A};
    				  
                \node[rectangle,
    				  draw = black,
    				  minimum width = 3cm, 
    				  minimum height = 1cm,] (proceso_b) at (-3,-3)
    				  {Proceso B};
    				  
    			\node[rectangle,
    				  draw = black,
    				  minimum width = 3cm, 
    				  minimum height = 1cm] (proceso_c) at (3,0)
    				  {Proceso C};
    				  
    			\node[rectangle,
    				  draw = black,
    				  minimum width = 3cm, 
    				  minimum height = 1cm,] (proceso_d) at (3,-3)
    				  {Proceso D};		  

				\path [line] (proceso_a) edge (proceso_b);
				\path [line] (proceso_a) edge (proceso_c);
                \path [line] (proceso_a) edge (proceso_d);
                
    			\path [line] (proceso_b) edge (proceso_a);
    			\path [line] (proceso_b) edge (proceso_c);
    			\path [line] (proceso_b) edge (proceso_d);
   				
   				\path [line] (proceso_c) edge (proceso_a);
   				\path [line] (proceso_c) edge (proceso_b);
   				\path [line] (proceso_c) edge (proceso_d);
   				
                \path [line] (proceso_d) edge (proceso_a);
   				\path [line] (proceso_d) edge (proceso_b);
   				\path [line] (proceso_d) edge (proceso_c);  				
			\end{tikzpicture}
			\caption{Implementación IPC mediante D-Bus}
			\label{ipc_sin_dbus}
		\end{figure}
\FloatBarrier

	\begin{figure}[h]
		\centering
		\tikzset{
    		line/.style={draw, -latex}
			}%
			\begin{tikzpicture}[square/.style={regular polygon,regular polygon sides=4}]
				\node[rectangle,
    				  draw = black,
    				  minimum width = 3cm, 
    				  minimum height = 1cm,] (proceso_a) at (-3,0)
    				  {Proceso A};
    				  
    				  
                \node[rectangle,
    				  draw = black,
    				  minimum width = 3cm, 
    				  minimum height = 1cm,] (proceso_b) at (-3,-3)
    				  {Proceso B};
    				  
    			\node[rectangle,
    				  draw = black,
    				  minimum width = 3cm, 
    				  minimum height = 1cm] (proceso_c) at (3,0)
    				  {Proceso C};
    				  
    				  
    			\node[rectangle,
    				  draw = black,
    				  minimum width = 3cm, 
    				  minimum height = 1cm,] (proceso_d) at (3,-3)
    				  {Proceso D};
    				  
    				  
    			\node[rectangle,
    			      draw, 
    			      minimum height=1cm,
    			      minimum width=10cm] (demonio_dbus) at (0,-1.5) 
    			      {Demonio D-Bus}; 
    				  

				\path [line] (proceso_a) edge (demonio_dbus);
				\path [line] (proceso_b) edge (demonio_dbus);
				\path [line] (proceso_c) edge (demonio_dbus);
                \path [line] (proceso_d) edge (demonio_dbus);
                
                \path [line] (demonio_dbus) edge (proceso_a);				
                \path [line] (demonio_dbus) edge (proceso_b);				
                \path [line] (demonio_dbus) edge (proceso_c);				
                \path [line] (demonio_dbus) edge (proceso_d);				


				
			\end{tikzpicture}
			\caption{Implementación IPC mediante D-Bus}
			\label{ipc_dbus}
		\end{figure}
	
	\paragraph{}
				Como se puede observar en la Figura \ref{ipc_sin_dbus},
				todos los procesos están conectados entre sí, uno por uno
				y de forma muy acoplada, es decir, que dependen unos de otros
				para su correcto funcionamiento.	            
	
	\paragraph{}En cambio, en la Figura \ref{ipc_dbus} vemos que los procesos se
				conectan a un demonio del sistema y se comunican con este mismo.
				En este caso los procesos dependen del demonio D-Bus, pero no de
				los demás procesos.
	
	\subsubsection{Tipos de D-Bus}
		\paragraph{}
					D-Bus cuenta con dos especificaciones en su implementación, y esto
					depende del caso de uso que se le vaya a dar.
		\begin{itemize}
			\item \emph{Bus de Sistema}, disponible para cualquier usuario y cualquier
				  proceso, se utiliza para la comunicación del sistema
				  operativo con la sesión de escritorio de los usuarios.
			\item \emph{Bus de Sesión}, disponible en cada sesión de usuario y facilita la
				  comunicación entre diferentes procesos en el mismo entorno de
				  escritorio.
		\end{itemize}
		
		\paragraph{}
					En nuestro caso, hemos utilizado el tipo D-Bus de Sesión, ya que
					era el que mejor se adaptaba a nuestras necesidades.
	\subsubsection{Componentes D-Bus}
		\paragraph{}
					El funcionamiento interno de D-Bus cuenta con diferentes componentes
					que en algunos casos debemos utilizar para una buena implementación, y
					en otras ocasiones podremos prescindir de ellos.
		


		\paragraph{}El \emph{modelo D-Bus} es la estructura que crea el bus de comunicación 
								  en el demonio D-Bus. 
								  Los nombres de los buses se suelen separar por puntos, como
								  por ejemplo, un bus de sesión puede ser el
								  siguiente: \texttt{org.freedesktop.secrets}.
		\paragraph{}Los nombres de los buses deben ser únicos, independientemente
								  de si son de sistema o de sesión.


		\paragraph{}Los \emph{objetos} pertenecen a buses creados previamente y tienen parecido
								 a los objetos que se crean en lenguajes de programación
								 orientados a objetos.
								 Los objetos poseen \emph{métodos} y \emph{señales},
								 que se denominan \emph{miembros} del objeto.
								 Los miembros de los objetos se declaran en las 
								 \emph{interfaces} y éstas se encuentran
								 en \emph{rutas} del objeto. \\								 
								 Los métodos se pueden ejecutar desde un cliente, teniendo
								 en cuenta que el cliente tiene que establecer una conexión
								 al bus, y también pueden recibir las señales que envíe el 
								 objeto.
								 
		\paragraph{}Las \emph{interfaces} contienen la declaración de métodos y señales dentro
								   de un objeto D-Bus. Las interfaces las crea D-Bus de forma
								   automática teniendo en cuenta, en el caso de C++, el nombre de
								   la clase.

		\paragraph{}Las \emph{rutas} se definen para cada objeto, y en ellas se encuentran las
							  interfaces, que a su vez contienen métodos y señales.
		
		\paragraph{}Los \emph{métodos} son las partes de código que se pueden invocar desde
					otro proceso que esté conectado al bus definido previamente, y estos constan de
					argumentos y de un valor de retorno.
					
		\paragraph{}Las \emph{señales} son difusiones de mensajes desde un objeto
					al bus al que está conectado, para que cualquier proceso interesado
					en dicho objeto capture la señal y la utilice.
					
		\paragraph{}
		            En la Figura \ref{jerarquia_dbus} se puede ver de forma gráfica como
		            se organizan jerárquicamente los componentes dentro de D-Bus.
		
					
					
		\begin{figure}[h]
		\centering
		\tikzset{
    		line/.style={draw, -latex}
			}%
			\begin{tikzpicture}[square/.style={regular polygon,regular polygon sides=4}]
				\node[rectangle,
    				  draw = black,
    				  minimum width = 16cm, 
    				  minimum height = 10cm,] (objeto) at (0,0)
    				  {};
    				  
    		    \node at (-7, 4.5) {Objeto};
    		    
    		    
    		    \node[rectangle,
    				  draw = black,
    				  minimum width = 14cm, 
    				  minimum height = 8cm,] (rutas) at (0,0)
    				  {};

       		    \node at (-6, 3.5) {Rutas};
       		    
       		    
       		    
    		    \node[rectangle,
    				  draw = black,
    				  minimum width = 10cm, 
    				  minimum height = 6cm,] (interfaz) at (0,0)
    				  {};

       		    \node at (-4, 2.5) {Interfaz};
       		    
       		    \node[rectangle,
    				  draw = black,
    				  minimum width = 3cm, 
    				  minimum height = 2cm,] (metodo_1) at (-3,0)
    				  {};

       		    \node at (-3, 0) {Método 1};
       		    
       		    
       		     \node[rectangle,
    				  draw = black,
    				  minimum width = 3cm, 
    				  minimum height = 2cm,] (metodo_1) at (3,0)
    				  {};

       		    \node at (3, 0) {Método 2};

				
			\end{tikzpicture}
			\caption{Jerarquía de los componentes D-Bus}
			\label{jerarquia_dbus}
		\end{figure}				
					


	\subsubsection{Implementación}
		\paragraph{}En nuestro caso la implementación de D-Bus ha sido de la siguiente
					forma:
					\begin{itemize}
						\item \emph{Conexión:} en C++ creamos un bus D-Bus con un nombre
									 único, como se puede ver en el Fragmento de Código
									 \ref{code_frag:crea_dbus} (Anexo: \ref{code:crea_dbus}).\\
									 Se puede apreciar que al crear una conexión se
									 especifica el tipo de bus que es, en este caso un bus
									 de sesión.
\begin{code}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minted}{cpp}
QDBusConnection::sessionBus().registerService("nombre.del.dbus");
\end{minted}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\captionof{listing}{Crea un bus D-Bus}        
\label{code_frag:crea_dbus}
\end{code}									 
\vspace{20pt}						 
						\item \emph{Objeto:} registramos un objeto, en el caso de Qt, debe
									 ser un objeto de la clase \texttt{QObject}. En nuestro caso la
									 clase \texttt{Controller} hereda de la clase \texttt{QMainWindow}, que
									 ésta a su vez hereda de \texttt{QWidget} y esta última hereda de 
									 \texttt{QObject}, por lo tanto, podemos hacer uso de la clase
									 \texttt{Controller} como servidor D-Bus.\\
									 En el Fragmento de Código \ref{code_frag:registra_obj} se observa
									 como se registra el objeto actual, que es un puntero a este 
									 mismo objeto (\texttt{Controller}), con una ruta personalizada y con
									 los métodos declarados como \texttt{public slots}.
									 
\begin{code}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minted}{cpp}
QDBusConnection::sessionBus()
                     .registerObject(
                               "/path", 
                               this, 
                               QDBusConnection::ExportAllSlots);
\end{minted}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\captionof{listing}{Registra un objeto en el D-Bus junto a la ruta y métodos}        
\label{code_frag:registra_obj}
\end{code}								 
%\vspace{20pt}									 
						\item \emph{Ruta del objeto:} por defecto cualquier objeto tiene
									  una raíz, pero también se podrán definir las rutas propias, como
									  se puede observar en el Fragmento de Código \ref{code_frag:registra_obj}, 
									  la ruta definida al registrar el objeto es \texttt{/path}.
									
						\item \emph{Interfaz:} como se ha explicado previamente, D-Bus nos crea una interfaz
						                       de forma automática basándose en la clase donde se implementa.
						                       
						\item \emph{Métodos:} se han creado varios métodos para los datos de entrada
									  a la red neuronal, para los datos esperados de la misma,
									  métodos de información, de control y de movimiento para la
									  serpiente. \\
									  
									  En el Fragmento de Código \ref{code_frag:metodos} tenemos los métodos declarados
									  como \texttt{public slots}, accesibles desde otro proceso mediante D-Bus.

\begin{code}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minted}{cpp}
void newDirection(int direction);
int getTargetSize();
int getAtTarget(int position);
int getInputsSize();
int getAtInputs(int position);
int getAtDistance(int in);
int getThreshold();
int isPredict();
int getEpochs();
void setLabelError(double err, int epoch);
\end{minted}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\captionof{listing}{Métodos accesibles mediante el bus de D-Bus}        
\label{code_frag:metodos}
\end{code} 
 
				  
					\end{itemize}
		\paragraph{}Podemos observar la implementación que se ha realizado en C++ en la Figura 
					\ref{funcionamiento_dbus} de forma gráfica.
					\begin{figure}[h]
		\centering
		\tikzset{
    		line/.style={draw, -latex}
			}%
			\begin{tikzpicture}[square/.style={regular polygon,regular polygon sides=4}]
				\node[rectangle,
    				  draw = black,
    				  minimum width = 2cm, 
    				  minimum height = 2cm] (conexion) at (0,0)
    				  {org.torchlight.Inputs};
      		    \node at (0, 0.7) {\textit{Bus}};

    				  
    			\node[rectangle,
    				  draw = black,
    				  minimum width = 3cm, 
    				  minimum height = 2cm] (path) at (6,0)
    				  {/inputs};
       		    \node at (6, 0.7) {\textit{Ruta}};

    				  
    			\node[rectangle,
    				  draw = black,
    				  minimum width = 3cm, 
    				  minimum height = 2cm] (interfaz) at (12,0)
    				  {local.controller.Controller};
      		    \node at (12, 0.7) {\textit{Interfaz}};
    				  
    				  
    			\node[rectangle,
    				  draw = black,
    				  minimum width = 3cm, 
    				  minimum height = 1.8cm] (metodo_uno) at (0,-3)
    				  {newDirection()};
                \node at (0, -2.4) {\textit{Método 1}};
  				  
				\node[rectangle,
    				  draw = black,
    				  minimum width = 3cm, 
    				  minimum height = 1.8cm] (metodo_dos) at (4,-3)
    				  {getInputsSize()};
    			\node at (4, -2.4) {\textit{Método 2}};	  
    				  
    			\node[rectangle,
    				  draw = black,
    				  minimum width = 3cm, 
    				  minimum height = 1.8cm] (metodo_tres) at (8,-3)
    				  {getTargetSize()};
				\node at (8, -2.4) {\textit{Método 3}};
				
				\node[rectangle,
    				  draw = black,
    				  minimum width = 3cm, 
    				  minimum height = 1.8cm] (metodo_cuatro) at (12,-3)
    				  {getEpochs()};
    				  
    		    \node at (12, -2.4) {\textit{Método 4}};
    				  				
				\path [line] (conexion) -- (path);				
				\path [line] (path) -- (interfaz);				
				\path [line] (interfaz) -- (metodo_uno);
				\path [line] (interfaz) -- (metodo_dos);
				\path [line] (interfaz) -- (metodo_tres);
				\path [line] (interfaz) -- (metodo_cuatro);				
				
				
			\end{tikzpicture}
			\caption{Implementación D-Bus C++}
			\label{funcionamiento_dbus}
		\end{figure}
					\begin{itemize}
						\item \texttt{org.torchlight.Inputs}: nombre del bus en D-Bus
						\item \texttt{/inputs}: ruta propia del objeto
						\item \texttt{local.controller.Controller}: nombre de la interfaz
						\item Varios métodos como ejemplo
						\begin{itemize}
							\item \texttt{newDirection}: desde la red neuronal se llama a este método
							                             cuando esta se encuentra en modo predicción. Recibe
							                             como parámetro un número entero, en función del número
							                             modifica la dirección de la serpiente (Anexo: \ref{code:direction}).
							

							\item \texttt{getInputsSize}: este método al ejecutarse devuelve un número entero con el tamaño
							                              del vector de los datos de entrada a la red neuronal (Anexo: \ref{code:inputs_size}).
							\item \texttt{getTargetSize}: este método retorna el tamaño
							                              del vector correspondiente a los datos esperados (Anexo: \ref{code:target_size}).
							\item \texttt{getEpochs}: este método obtiene el valor introducido en el campo de texto de la interfaz
							                          gráfica que hace referencia al número de épocas para entrenar la red neuronal, si 
							                          no se introduce un número o se introduce un dato incorrecto la
							                          cantidad de épocas es 10.000 (Anexo: \ref{code:epochs}).
						\end{itemize}
					\end{itemize}
		\paragraph{}El objeto contiene una ruta raíz y la ruta propia que hemos
					definido.
		\paragraph{}La ruta contiene distintas interfaces, que una de ellas es la que nos
					crea D-Bus.
		\paragraph{}Dentro de la interfaz propia se encuentran nuestros métodos.                 		
		
		
		
		
		\paragraph{}Lo que se ha realizado en el juego en es un servidor
				    que crea la conexión al demonio D-Bus y a su vez define el 
				    nombre del bus. Una vez realizado este proceso se define una ruta
				    para el objeto, la interfaz y dentro de esta interfaz se exportan los métodos.
	     
	     \paragraph{}Desde la red neuronal en Python no debemos crear un nuevo bus,
	     			 simplemente nos conectamos al bus generado e invocamos los 
	     			 métodos.
	     			 Desde la red neuronal debemos conectarnos al bus
	     			 que se ha creado en C++, para ello utilizamos el método que vemos
	     			 en el Fragmento de Código \ref{code:python_bus_sesion}, como se puede
	     			 observar el tipo de bus al que nos conectamos es de tipo sesión.\\

\begin{code}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minted}{python}
    bus = dbus.SessionBus()
\end{minted}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\captionof{listing}{Conexión a un bus de sesión desde python}        
\label{code:python_bus_sesion}
\end{code}	     			 
	     		
	     		
\paragraph{}Para poder acceder a los métodos se tendrá que especificar
            el nombre del bus y la ruta de la cual queremos obtener el
            objeto, para ello utilizamos el método del Fragmento de Código
            \ref{code:python_dbus_obj}, donde se especifica el nombre del bus
            y la ruta.\\
\begin{code}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minted}{python}
    self.dbus_obj = bus.get_object('org.torchlight.Inputs', '/inputs')
\end{minted}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\captionof{listing}{Obtención del objeto D-Bus especificando el nombre y la ruta}        
\label{code:python_dbus_obj}
\end{code}		 
	     
		 \paragraph{}Para ejecutar los métodos desde python se utilizará el método
		             \texttt{get\_dbus\_method}, como se puede observar en el Fragmento
		             de código \ref{code:python_dbus_met}. Éste está disponible para el objeto
		             que ha retornado el anterior método \ref{code:python_dbus_obj}. El primer parámetro
		             es el nombre del método a ejecutar, el segundo el nombre de la
		             interfaz donde se encuentra el método y para los métodos que reciben parametros
		             se pasan en los paréntesis externos.\\
	
	
\begin{code}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minted}{python}
self.dbus_obj.get_dbus_method('metodo', dbus_interface='interfaz')(parámetro)
\end{minted}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\captionof{listing}{Ejecución de un método en C++ desde Python}        
\label{code:python_dbus_met}
\end{code}	
	
\paragraph{}El gráfico de la implementación entre el juego y la red neuronal corresponde a 
            la Figura \ref{fig:implementacion_dbus} y los pasos que sigue son los
            siguientes
            \begin{enumerate}
                \item Ejecución del juego
                \item Se crea el D-Bus                
                \item En el juego se generan los datos \textit{$($inputs y target$)$} para red neuronal
                \item Desde el juego se ejecuta un nuevo proceso, el de la red neuronal
                \item La red neuronal se conecta al D-Bus y obtiene los datos
                \item Entrena con los datos obtenidos
                \item Predice una nueva salida
                \item En el modo predicción envía los movimientos al D-Bus y este al juego
            \end{enumerate} 

        \begin{figure}[h]
            \begin{center}
                \includegraphics[scale=0.45]{images/implementacion_dbus.png}
            \end{center}
            \caption{Implementación D-Bus entre el juego y la red neuronal}
            \label{fig:implementacion_dbus}
        \end{figure}
  		\FloatBarrier
	
	\subsubsection{Depuración}
		\paragraph{}Para comprobar el correcto funcionamiento del bus creado en D-Bus
					tenemos varias opciones, una sería programar un script en algún lenguaje
					interpretado como Python o JavaScript o programar un compilado en C o C++.
		\paragraph{}Otro método es hacer uso de herramientas ya existentes y fiables, que pueden
					ser de terminal o de forma gráfica, unos ejemplos de estas herramientas son los
					siguientes:
		\begin{itemize}
			\item \emph{CLI:} \texttt{dbus-monitor}, \texttt{dbus-send}
			\item \emph{GUI:} \texttt{d-feet}, \texttt{bustle}
		\end{itemize}
		
		\paragraph{}En nuestro caso, hemos usado la herramienta gráfica \texttt{d-feet}, que
					nos muestra todos los buses existentes en el demonio D-Bus, tanto los
					de tipo sesión como de tipo sistema, como se aprecia en la Figura \ref{cap:d-feet}
        
        \begin{figure}[h]
            \begin{center}
                \includegraphics[scale=0.55]{images/d-feet.png}
            \end{center}
            \caption{Herramienta D-Feet}
            \label{cap:d-feet}
        \end{figure}
        
        \paragraph{}Al crear el bus de conexión en D-Bus se puede hacer una búsqueda mediante el nombre
                    que le hemos indicado al programarlo y vemos que D-Feet nos muestra las rutas del objeto,
                    las interfaces dentro de cada ruta y por último los métodos de las interfaces como se observa en
                    la Figura \ref{cap:d-feet_torchlight}.
        \begin{figure}[h]
            \begin{center}
                \includegraphics[scale=0.4]{images/d-feet_torchlight.png}
            \end{center}
            \caption{Inspección del bus mediante D-Feet}
            \label{cap:d-feet_torchlight}
        \end{figure}
  		\FloatBarrier

        \paragraph{}Por último, desde D-Feet existe la posibilidad de ejecutar un método en 
                    concreto.
                    
                    Para ello abrimos un dicho método haciendo clic sobre éste y en la nueva
                    ventana podremos ejecutar método. En la nueva ventana se muestra información
                    acerca de éste \textit{$($nombre, bus, ruta, interfaz$)$} como se observa en
                    la Figura \ref{cap:d-feet_method}. 
                    
         \begin{figure}[t!]
            \begin{center}
                \includegraphics[scale=0.5]{images/d-feet_method.png}
            \end{center}
            \caption{Un método concreto en D-Feet}
            \label{cap:d-feet_method}
        \end{figure}

		